# Uma simples api para um processo de seleção

## Requisito

- [docker](https://www.docker.com/)
- [docker-compose](https://docs.docker.com/compose/)

## Rodando o projeto

`git clone https://gitlab.com/maxwellkenned/selecao-java.git`

`cd  selecao-java`

`npm run docker`

`npm run migrate`

## Rota para documentação da api

[http://localhost:9000/docs](http://localhost:9000/docs)


## Arquivo de teste da api com axilio do REST CLIENT [REST CLIENT](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=humao.rest-client) no [VSCODE](https://code.visualstudio.com/)

[RestCalls.http](RestCalls.http)


--------------------------------------------------------------------------------

> # Seleção Java
> 
> Olá, tudo tranquilo? Se você chegou até aqui, significa que tem interesse em uma das nossas vagas, certo? Basicamente, o seu código será analisado por um dos nossos arquitetos e se você se sair bem, é bem provável que faça parte do nosso time. Desejamos que você seja muito bem sucedido na atividade quem vem a seguir.
> 
> ## Vagas
> 
> Estamos em constante ascenção e temos vagas para todos os perfis.
> 
> 
> ## Do que se trata a atividade?
> 
> Precisamos que você nos mostre que sabe trabalhar com a stack Spring e Angular. Basicamente a ideia consiste na criação de dois projetos, uma API escrita com spring-boot 2.x e banco h2, além de uma camada Web escrita com Angular 7 usando webpack e maven para empacotar e unir os projetos.
> 
> Caso você não manje de Angular, encorajamos que você nos envie a API. Claro, quem enviar a API (backend) + Angular (frontend) estará na frente. Justo não?
> 
> ### O que será avaliado?
> 
> * Todos os requistos devem ser atendidos
> * Uso da stack Spring
> * Uso do padrão arquitetural MVC (no backend e no frontend)
> * Padrões de projeto e SOLID
> * Coesão
> * Baixo acoplamento
> * Polimorfismo
> * Uso dos plugins do maven
> * Uso do webpack
> * Documentação interativa da API
> * Evitar código extremamente verboso
> * Chamadas REST escritas no Visual Code Studio com o plugin RestClient. Iremos fazer chamadas direta a sua API sem o front também. Precisamos das requisições HTTP já montadas para todos os recursos
> 
> 
> ### Requisitos que devem ser implementados
> 
> * Baixe o arquivo 2018-1_CA.csv por meio do link http://www.anp.gov.br/images/dadosabertos/precos/2018-1_CA.csv e crie uma API REST seguindo os tópicos especificados a seguir
> * Implemente uma documentação interativa. O acesso a essa URI não requer autenticação
> * Implementar recurso para CRUD de usuários
> * Implementar recurso para CRUD de histórico de preço de combustível
> * Implementar recurso para importação de csv
> * Implementar recurso que retorne a média de preço de combustível com base no nome do município
> * Implementar recurso que retorne todas as informações importadas por sigla da região
> * Implementar recurso que retorne os dados agrupados por distribuidora
> * Implementar recurso que retorne os dados agrupados pela data da coleta
> * Implementar recurso que retorne o valor médio do valor da compra e do valor da venda por município
> * Implementar recurso que retorne o valor médio do valor da compra e do valor da venda por bandeira
> * OBS: Você deve deduzir quais são as entidades do domínio necessárias para completar a atividade, tal como os relacionamentos, etc
> 
> ### Não entregue a atividade sem isso
> 
> * Documentação interativa da API
> * Uso do framework Lombok. Afinal, ninguém gosta de classes poluídas
> 
> ```
> O uso do swagger cairia muito bem aqui
> ```
> 
> ### Uma vez feito, como entrego o projeto?
> 
> * Crie um fork dessa avaliação
> * Desenvolva
> * Envie e-mail para dmoreira@indracompany.com, gsavio@indracompany.com sinalizando a entrega
> * Você possui 3 dias para entregar a atividade. Que comecem os jogos :-)
> 
> 
> ### O que me desclassificaria automaticamente?
> 
> * Commitar sem seguir as regras dos tópicos anteriores
> * Sua aplicação não subir
> * Não entregar a atividade dentro do prazo estabelecido
